哈雷迪猶太教由於高出生率以致每隔12至20年人數便成長一倍

哈雷迪 （英語：haredi）（希伯來語：חֲרֵדִי‎），或稱極端正統猶太教，是猶太教正統派中最保守的一支。哈雷迪教徒認為他們的信仰和宗教常規是直接傳承自摩西[1] ，他們對於從德國展開的哈斯卡拉運動的拒絕使哈雷迪教不同於現代正統猶太教。

由於教義禁止節育、推崇生養大批孩子，每個家庭約有6~15個孩子[3]，以致大多數哈雷迪家庭生活困苦，經濟來源多為婦女打零工與仰賴政府發放福利金來維持生活

香港而家係咪行緊佢反面?